[防自殺app] 輔負得正手機App 供線上輔導疏導情緒困擾

為方便受情緒困擾人士使用資訊科技直接求助，香港心理衞生會推出「輔負得正」手機應用程式，以疏解情緒及精神困擾為目標，並由具精神健康服務經驗的專業社工提供線上輔導服務，方便市民獲得線上情緒諮詢服務。

香港心理衞生會教育主任梁凱怡表示，「輔負得正」的服務時間為周一至周五下午2時至晚上10時，非服務時間亦可留言待社工翌日回覆。而輔導團隊共包括40多位社工，透過使用電腦登入個案管理系統，與求助者線上聊天。她又指，透過分類個案，能統計使用者情緒問題數據，以便該會未來改善服務。

另外，該程式功能亦包括以「認知偏向矯正」概念設計的遊戲，透過玩「找笑臉」遊戲，建立正向思維。程式其餘功能包括情緒測試、心理健康資訊及求助資源。

香港心理衞生會教育及預防小組委員會召集人、精神科專科醫生麥永接表示，香港人最常見的情緒問題是焦慮及抑鬱症，焦慮症輕度患者會感覺緊張而手震、肌肉繃緊等，抑鬱症輕度患者則會經常不開心及失去動力等。他建議患者與身邊親友傾訴，倘問題加劇，導致功能方面的影響，如上課或工作不集中，應盡快向專業人士尋求協助，例如致電輔導熱線或使用「輔負得正」應用程式。

另外，他分析該會輔導熱線過去10年的服務數據，指出求助者有7成是女性，認為男性或因有「包袱」，怕被人認為是弱者而不願致電求助。他期望手機應用程式可幫助男性透過文字與社工傾訴，以紓緩情緒問題。

App有撚用咩
D人仍然繼續jump 而家好似傳染病咁

社工男定女